"\nText\n\n\n\n\n\nThe HTML format is unavailable in your User interface language.\n\n\n\n\n\n\n\nCOMISI\u00d3N EUROPEA\nBruselas, 16.11.2016\nCOM(2016) 900 final\n2016/0358(NLE)\nLimit\u00e9 Cabinets - Embargo jusqu'\u00e0 adoption\nPropuesta de\nDICTAMEN DEL CONSEJO\nsobre el programa de asociaci\u00f3n econ\u00f3mica presentado por Portugal\n\n\n\n\n\n\n2016/0358 (NLE)\n\n\nPropuesta de\n\n\nDICTAMEN DEL CONSEJO\n\n\nsobre el programa de asociaci\u00f3n econ\u00f3mica presentado por Portugal\n\n\nEL CONSEJO DE LA UNI\u00d3N EUROPEA,\n\n\nVisto el Tratado de Funcionamiento de la Uni\u00f3n Europea,\n\n\nVisto el Reglamento (UE) n.\u00ba\u00a0473/2013 del Parlamento Europeo y del Consejo, de 21 de mayo de 2013\n1\n, sobre disposiciones comunes para el seguimiento y la evaluaci\u00f3n de los proyectos de planes presupuestarios y para la correcci\u00f3n del d\u00e9ficit excesivo de los Estados miembros de la zona del euro, y en particular su art\u00edculo 9, apartado 4,\n\n\nVista la propuesta de la Comisi\u00f3n Europea,\n\n\nConsiderando lo siguiente: \n\n\n(1)El Pacto de Estabilidad y Crecimiento (PEC) tiene por objeto garantizar la disciplina presupuestaria en toda la Uni\u00f3n y establece el marco para la prevenci\u00f3n y correcci\u00f3n de los d\u00e9ficits p\u00fablicos excesivos. Se basa en el objetivo de unas finanzas p\u00fablicas saneadas como medio de reforzar las condiciones para la estabilidad de los precios y para un crecimiento fuerte y sostenible, respaldado por la estabilidad financiera, apoyando de este modo la consecuci\u00f3n de los objetivos de la Uni\u00f3n en materia de crecimiento sostenible y de empleo.\n\n\n(2)El Reglamento (UE) n.\u00ba\u00a0473/2013 del Parlamento Europeo y del Consejo, de 21 de mayo de 2013, sobre disposiciones comunes para el seguimiento y la evaluaci\u00f3n de los proyectos de planes presupuestarios y para la correcci\u00f3n del d\u00e9ficit excesivo de los Estados miembros de la zona del euro, establece disposiciones para reforzar la supervisi\u00f3n de las pol\u00edticas presupuestarias en la zona del euro y para garantizar que los presupuestos nacionales sean coherentes con las orientaciones para las pol\u00edticas econ\u00f3micas formuladas en el contexto del Pacto de Estabilidad y Crecimiento y del Semestre Europeo. Dado que unas medidas puramente presupuestarias pueden resultar insuficientes para garantizar una correcci\u00f3n duradera del d\u00e9ficit excesivo, pueden ser necesarias medidas de pol\u00edtica econ\u00f3mica y reformas estructurales adicionales.\n\n\n(3)El art\u00edculo 9 del Reglamento (UE) n.\u00ba\u00a0473/2013 establece las modalidades de los programas de asociaci\u00f3n econ\u00f3mica que deber\u00e1n presentar los Estados miembros de la zona del euro que sean objeto de un procedimiento de d\u00e9ficit excesivo. Al establecer una hoja de ruta de las medidas necesarias para lograr una correcci\u00f3n eficaz y duradera del d\u00e9ficit excesivo, el programa de asociaci\u00f3n econ\u00f3mica debe detallar, en particular, las principales reformas presupuestarias estructurales, concretamente las que se refieren a la fiscalidad, los sistemas de pensiones y sanitario y los marcos presupuestarios, que ser\u00e1n decisivas para corregir el d\u00e9ficit excesivo de forma oportuna y duradera.\u00a0\n\n\n(4)El 2 de diciembre de 2009, el Consejo adopt\u00f3 una decisi\u00f3n con arreglo al art\u00edculo 126, apartado 6, del Tratado, en virtud de la cual se somete a Portugal a un procedimiento de d\u00e9ficit excesivo. En octubre de 2012 y posteriormente en junio de 2013, el Consejo adopt\u00f3 una recomendaci\u00f3n revisada con arreglo al art\u00edculo 126, apartado 7, del Tratado en el contexto de un procedimiento de d\u00e9ficit excesivo incoado antes de la entrada en vigor del Reglamento (UE) n.\u00ba\u00a0473/2013. De conformidad con el art\u00edculo 7, apartado 1, del Reglamento (UE) n.\u00ba\u00a0472/2013 del Parlamento Europeo y del Consejo, de 21 de mayo de 2013, sobre el reforzamiento de la supervisi\u00f3n econ\u00f3mica y presupuestaria de los Estados miembros de la zona del euro que sufren o corren el riesgo de sufrir, graves dificultades en relaci\u00f3n con su estabilidad financiera, Portugal present\u00f3 su informe en el marco de su programa de ajuste macroecon\u00f3mico y, por tanto, no se le exigi\u00f3 que presentara un programa de asociaci\u00f3n econ\u00f3mica en junio de 2013 a ra\u00edz de la recomendaci\u00f3n revisada con arreglo al art\u00edculo 126, apartado 7, del Tratado. El 12 de julio de 2016, el Consejo adopt\u00f3 una decisi\u00f3n con arreglo al art\u00edculo 126, apartado 8, del Tratado, por la que se establec\u00eda que Portugal no hab\u00eda adoptado las medidas necesarias para corregir su d\u00e9ficit excesivo dentro del plazo de 2015. Adem\u00e1s, el 8 de agosto de 2016, el Consejo, de conformidad con el art\u00edculo 126, apartado 9, del Tratado, decidi\u00f3 formular una advertencia a este pa\u00eds a fin de que adoptase las medidas para la reducci\u00f3n del d\u00e9ficit y poner remedio a la situaci\u00f3n de d\u00e9ficit excesivo en 2016 a m\u00e1s tardar. La Decisi\u00f3n del Consejo por la que se formula una advertencia de conformidad con el art\u00edculo 126, apartado 9, especificaba asimismo que Portugal, teniendo en cuenta el programa de ajuste macroecon\u00f3mico, deb\u00eda presentar un programa de asociaci\u00f3n econ\u00f3mica a m\u00e1s tardar el 15 de octubre de 2016, de conformidad con los art\u00edculos 9, apartado 3, y 17, apartado 2, del Reglamento (UE) n.\u00ba\u00a0473/2013. \n\n\n(5)El 21 de octubre de 2016, Portugal present\u00f3 a la Comisi\u00f3n y al Consejo un programa de asociaci\u00f3n econ\u00f3mica en el que figuraban, en particular, las reformas presupuestarias estructurales destinadas a garantizar una correcci\u00f3n efectiva y duradera del d\u00e9ficit excesivo. El programa de asociaci\u00f3n econ\u00f3mica incluye medidas presupuestarias estructurales destinadas a responder a las peticiones del Consejo en su Decisi\u00f3n con arreglo al art\u00edculo 126, apartado 9, incluidas medidas sobre los marcos presupuestario y fiscal y los sistemas de pensiones y sanitario. El documento incluye tambi\u00e9n medidas destinadas a aumentar la competitividad y el crecimiento sostenible a largo plazo, en consonancia con las recomendaciones del Consejo destinadas a Portugal en el marco del Semestre Europeo. Espec\u00edficamente, las medidas presupuestarias estructurales previstas por Portugal son las siguientes: i) llevar a cabo revisiones del gasto; ii) mejorar la transparencia de las asociaciones p\u00fablico-privadas (APP); iii) mejorar la financiaci\u00f3n y la sostenibilidad de la seguridad social; y iv) mejorar la eficiencia y la sostenibilidad del sector de la salud. Si se aplican realmente, se espera que estas medidas contribuyan a la correcci\u00f3n duradera de la situaci\u00f3n de d\u00e9ficit excesivo de Portugal.\n\n\n(6)Se espera que la aplicaci\u00f3n rigurosa del presupuesto, tambi\u00e9n mediante la congelaci\u00f3n del consumo intermedio, est\u00e9 a la altura del esfuerzo presupuestario requerido por el Consejo para 2016 y garantice la correcci\u00f3n del d\u00e9ficit efectivo en el plazo establecido. Sin embargo, existen riesgos para la correcci\u00f3n oportuna y duradera, en particular debido al impacto del efecto directo de posibles ayudas a la banca. Para 2017, incluso suponiendo la plena aplicaci\u00f3n del presupuesto de 2017 de acuerdo con los objetivos presupuestarios establecidos en el proyecto de plan presupuestario de Portugal para 2017, el ajuste estructural previsto apuntar\u00eda a un riesgo de cierta desviaci\u00f3n de la senda de ajuste requerida hacia el objetivo a medio plazo en 2017. La evaluaci\u00f3n sobre la base de las previsiones de oto\u00f1o de 2016 de la Comisi\u00f3n apuntan, en cambio, a un riesgo de desviaci\u00f3n significativa respecto de la trayectoria de ajuste hacia el objetivo a medio plazo.\n\n\n(7)La revisi\u00f3n en curso del gasto cabe esperar que contribuya a mantener la sostenibilidad de la hacienda p\u00fablica a medio plazo, ya que identificar\u00eda mejoras en la eficiencia y ahorros presupuestarios en el sector de la administraci\u00f3n p\u00fablica y de las empresas estatales, que, si se desarrollan r\u00e1pidamente, reducir\u00edan, en \u00faltima instancia, su necesidad de transferencias del Estado. Como las revisiones solo se han puesto en marcha recientemente, el potencial global de ahorro detectado hasta la fecha es a\u00fan relativamente moderado (alrededor del 0,1\u00a0% del PIB a lo largo de un periodo de tres a\u00f1os para la revisi\u00f3n del gasto seg\u00fan el proyecto de plan presupuestario para 2017). La contribuci\u00f3n de estas revisiones para afrontar el reto de la sostenibilidad presupuestaria deber\u00e1 ser objeto de un estrecho seguimiento.\n\n\n(8)Tras las recientes mejoras, la revisi\u00f3n del c\u00f3digo de contratos p\u00fablicos,  que est\u00e1 prevista finalice antes de que acabe 2016 , podr\u00e1 dar algunos aumentos de eficiencia para una mayor transparencia de las asociaciones p\u00fablico-privadas (APP) y las concesiones. Al mismo tiempo, el programa de asociaci\u00f3n econ\u00f3mica tambi\u00e9n espera mejoras de transparencia en relaci\u00f3n con las asociaciones p\u00fablico-privadas y las concesiones que se materializar\u00e1n a los niveles regional y local y para los contratos de concesi\u00f3n de terminales portuarias. No obstante, el programa de asociaci\u00f3n econ\u00f3mica no aporta indicaci\u00f3n alguna sobre el impacto de estas reformas en el saldo presupuestario. \n\n\n(9)Por lo que se refiere a las medidas destinadas a mejorar la financiaci\u00f3n y la sostenibilidad de la seguridad social, las autoridades portuguesas tienen la intenci\u00f3n de reducir gradualmente a cero la transferencia extraordinaria de los presupuestos del Estado para 2019, en consonancia con la continuaci\u00f3n de la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. Al mismo tiempo, Portugal est\u00e1 planeando una nueva evaluaci\u00f3n de la sostenibilidad y la adecuaci\u00f3n del sistema de pensiones, con la intenci\u00f3n de mantener la neutralidad del impacto de las posibles medidas en la situaci\u00f3n presupuestaria. Los retos sobre c\u00f3mo garantizar la sostenibilidad a corto y medio plazo siguen existiendo y, en referencia al estudio exhaustivo previsto actualmente sobre la diversificaci\u00f3n de las fuentes de financiaci\u00f3n y otras medidas, el programa no proporciona suficiente informaci\u00f3n sobre c\u00f3mo abordar estos retos. \n\n\n(10)Por \u00faltimo, las medidas destinadas a mejorar la eficiencia y la sostenibilidad del sector sanitario, incluido el refuerzo de la transparencia y el control, as\u00ed como a llevar a cabo una revisi\u00f3n de los contratos y subcontratos, si bien apuntan en la buena direcci\u00f3n, todav\u00eda no se han especificado plenamente y no se facilita informaci\u00f3n suficiente sobre futuros incrementos de eficiencia, aparte de los que se indican en la revisi\u00f3n del gasto. Se espera que una nueva l\u00ednea de financiaci\u00f3n del sistema nacional de salud gracias al nuevo impuesto sobre las bebidas azucaradas aporte un volumen de 80 millones EUR de ingresos adicionales para el sistema sanitario,\n\n\n\n\nHA ADOPTADO EL PRESENTE DICTAMEN: \n\n\nEl Programa de Asociaci\u00f3n Econ\u00f3mica presentado por Portugal a la Comisi\u00f3n y al Consejo el 21 de octubre de 2016, incluye un conjunto de reformas presupuestarias estructurales adecuado en t\u00e9rminos generales, que puede propiciar una correcci\u00f3n duradera y efectiva del d\u00e9ficit excesivo, como desarrollo de su programa nacional de reforma y su programa de estabilidad. Concretamente, el Programa de Asociaci\u00f3n Econ\u00f3mica confirma el programa de reforma fiscal y de otras reformas estructurales incluidas en el programa nacional de reforma y proporciona m\u00e1s detalles sobre la aplicaci\u00f3n de algunas de estas medidas desde su presentaci\u00f3n y sobre los calendarios de seguimiento. Al mismo tiempo, algunas recomendaciones del Consejo se siguen plasmando parcialmente en medidas concretas, especialmente las relativas a la sostenibilidad del sistema de seguridad social. La Comisi\u00f3n y el Consejo supervisar\u00e1n la ejecuci\u00f3n de las reformas en el contexto del Semestre Europeo y la supervisi\u00f3n posterior al programa.\n\n\nHecho en Bruselas, el\n\n\n\n\u00a0\u00a0\u00a0Por el Consejo\n\n\n\u00a0\u00a0\u00a0El Presidente\n\n\n\n\n\n\n\n(1)\nDO L 140 de 27.5.2013, p. 11.\n\n\n\n\n\nTop  \n  "