"\nText\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n|\n\n\n\n52014PC0661\n\nRecommendation for a COUNCIL DECISION concerning the accession of Croatia to the Convention of 26 May 1997, drawn up on the basis of Article K.3(2)(c) of the Treaty on European Union, on the fight against corruption involving officials of the European Communities or officials of Member States of the European Union /* COM/2014/0661 final - 2014/0322 (NLE) */\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEXPLANATORY MEMORANDUM\nThe 2011 Accession Treaty of the Republic of Croatia[1] has introduced a\nsimplified system for the accession of Croatia to the conventions (and\nprotocols) concluded by the Member States on the basis of Art. 34 TEU\n(previously Art. K.3 TEU). Article 3(4) and 3(5) of the Act provides that Croatia accedes to these conventions and protocols by virtue of the Act of Accession.\nArticle 3(5) of the Act of Accession\nprovide that, to that effect, the Council shall adopt a decision in order to determine\nthe date on which these conventions shall enter into force for Croatia and to\nmake all the necessary adjustments to these conventions required by reason of\nthe accession of the new Member State (which would include, in any event, the\nadoption of the conventions in the Croatian language, so that these versions\ncan be \"equally authentic\"). The Council shall act on a\nrecommendation of the Commission, after consulting the European Parliament.\nAnnex I to the Act of Accession gives the\nlist of the conventions and protocols concerned. \nThe list includes the Convention of 26 May\n1997, drawn up on the basis of Article K.3(2)(c) of the Treaty on European\nUnion, on the fight against corruption involving officials of the European\nCommunities or officials of Member States of the European Union.\nThis Commission Recommendation for a\nCouncil Decision is intended to make the adjustments required by reason of the\naccession of Croatia to the aforementioned Convention, in accordance with\nArticle 3(4) and 3(5) of the Act of Accession.\n2014/0322 (NLE)\nRecommendation for a\nCOUNCIL DECISION\nconcerning the accession of Croatia to the\nConvention of 26 May 1997, drawn up on the basis of Article K.3(2)(c) of the\nTreaty on European Union, on the fight against corruption involving officials\nof the European Communities or officials of Member States of the European Union\n\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION,\nHaving regard to the Treaty on European\nUnion, \nHaving regard to the Treaty of Accession of\nCroatia\nHaving regard to the Act of Accession of Croatia\n(hereinafter referred to as the \"Act of Accession\"), and in\nparticular Article 3 (5) thereof, \nHaving regard to the recommendation from\nthe Commission[2],\nHaving regard to the opinion of the\nEuropean Parliament[3],\nWhereas:\n(1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 The Convention on the fight against corruption involving\nofficials of the European Communities or officials of Member States of the\nEuropean Union (hereinafter referred to as \"the Convention against\nofficials' corruption\") was signed on 26 May 1997 and entered into force\non 28 September 2005. \n(2)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Article 3 (4) of the Act\nof Accession provides that Croatia accedes to the conventions and protocols\nconcluded between the Member States, listed in Annex I to the Act of Accession,\nwhich comprises, inter alia, the Convention on the fight against corruption\ninvolving officials of the European Communities or officials of Member States\nof the European Union. They are to enter into force in relation to Croatia on the date determined by the Council.\n(3)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 In accordance with Article\n3 (5) of the Act of Accession the Council is to make all adjustments required\nby reason of accession to those conventions and protocols,\nHAS DECIDED AS FOLLOWS:\nArticle 1\nThe Convention against officials'\ncorruption shall enter into force for Croatia on the first day of the first\nmonth following the date of adoption of this decision.\nArticle 2\nThe texts of the Convention against\nofficials' corruption drawn up in the Croatian language and annexed to this\nDecision shall be authentic under the same conditions as the other texts of the\nConvention against officials' corruption.\nArticle 3\nThis Decision\nshall take effect on the 20th day following that of its publication\nin the Official Journal of the European Union.\n\nDone at Brussels,\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 For\nthe Council\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 The\nPresident\n[1]\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 OJ L 112, 24.4.2012, p. 6\u2013110\n[2]\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 OJ C , , p. .\n[3]\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 OJ C , , p. .\nANNEX\ndrawn up on the basis of Article K.3 (2)\n(c) of the Treaty on European Union on the fight against corruption involving\nofficials of the European Communities or officials of Member States of the\nEuropean Union\nto the\nRecommendation for a Council Decision\nconcerning the accession of\nCroatia to the Convention of 26 May 1997, drawn up on the basis of Article\nK.3(2)(c) of the Treaty of the European Union, on the fight against corruption\ninvolving officials of the European Communities or officials of Member States\nof the European Union\nTHE HIGH CONTRACTING PARTIES to\nthis Convention, Member States of the European Union,\nREFERRING to the Act of the Council of the\nEuropean Union of 26 May 1997,\n(1)              \nWHEREAS the Member States consider the\nimprovement of judicial cooperation in the fight against corruption to be a\nmatter of common interest, coming under the cooperation provided for in Title\nVI of the Treaty;\n(2)              \nWHEREAS by its Act of 27 September 1996 the\nCouncil drew up a Protocol directed in particular at acts of corruption\ninvolving national or Community officials and damaging or likely to damage the\nEuropean Communities' financial interests;\n(3)              \nWHEREAS, for the purpose of improving judicial\ncooperation in criminal matters between Member States, it is necessary to go further\nthan the said Protocol and to draw up a Convention directed at acts of\ncorruption involving officials of the European Communities or officials of the\nMember States in general;\n(4)              \nDESIROUS of ensuring consistent and effective\napplication of this Convention throughout the European Union,\nHAVE AGREED ON THE FOLLOWING\nPROVISIONS:\nArticle 1\nDefinitions\nFor the purposes of this Convention:\n(a)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00abofficial\u00bb shall mean any\nCommunity or national official, including any national official of another Member State;\n(b)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00abCommunity official\u00bb shall mean:\n\u2013              \nany person who is an official or other\ncontracted employee within the meaning of the Staff Regulations of officials of\nthe European Communities or the Conditions of Employment of other servants of\nthe European Communities,\n\u2013              \nany person seconded to the European Communities\nby the Member States or by any public or private body, who carries out\nfunctions equivalent to those performed by European Community officials or\nother servants.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Members of bodies set up in\naccordance with the Treaties establishing the European Communities and the\nstaff of such bodies shall be treated as Community officials, inasmuch as the\nStaff Regulations of officials of the European Communities or the Conditions of\nEmployment of other servants of the European Communities do not apply to them;\n(c)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00abnational official\u00bb shall be\nunderstood by reference to the definition of \u00abofficial\u00bb or \u00abpublic officer\u00bb in\nthe national law of the Member State in which the person in question performs\nthat function for the purposes of application of the criminal law of that\nMember State.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Nevertheless, in the case of\nproceedings involving a Member State's official initiated by another Member\nState, the latter shall not be bound to apply the definition of \u00abnational\nofficial\u00bb except insofar as that definition is compatible with its national\nlaw.\nArticle 2\nPassive corruption\n1.                      \nFor the purposes of this Convention, the\ndeliberate action of an official, who, directly or through an intermediary,\nrequests or receives advantages of any kind whatesoever, for himself or for a\nthird party, or accepts a promise of such an advantage, to act or refrain from\nacting in accordance with his duty or in the exercise of his functions in\nbreach of his official duties shall constitute passive corruption.\n2.                      \nEach Member State shall take the necessary\nmeasures to ensure that conduct of the type referred to in paragraph 1 is made\na criminal offence.\nArticle 3\nActive corruption\n1.                      \nFor the purposes of this Convention, the\ndeliberate action of whosoever promises or gives, directly or through an\nintermediary, an advantage of any kind whatsoever to an official for himself or\nfor a third party for him to act or refrain from acting in accordance with his\nduty or in the exercise of his functions in breach of his official duties shall\nconstitute active corruption.\n2.                      \nEach Member State shall take the necessary\nmeasures to ensure that conduct of the type referred to in paragraph 1 is made\na criminal offence.\nArticle 4\nAssimilation\n1.                      \nEach Member State shall take the necessary\nmeasures to ensure that in its criminal law the descriptions of the offences\nreferred to in Articles 2 and 3 committed by or against its Government\nMinisters, elected members of its parliamentary chambers, the members of its\nhighest Courts or the members of its Court of Auditors in the exercise of their\nfunctions apply similarly in cases where such offences are committed by or\nagainst Members of the Commission of the European Communities, the European\nParliament, the Court of Justice and the Court of Auditors of the European\nCommunites respectively in the exercise of their duties.\n2.                      \nWhere a Member State has enacted special\nlegislation concerning acts or omissions for which Government Ministers are\nresponsible by reason of their special political position in that Member State,\nparagraph 1 may not apply to such legislation, provided that the Member State\nensures that Members of the Commission of the European Communities are also\ncovered by the criminal legislation implementing Articles 2 and 3.\n3.                      \nParagraphs 1 and 2 shall be without prejudice to\nthe provisions applicable in each Member State concerning criminal proceedings\nand the determination of the competent court.\n4.                      \nThis Convention shall apply in full accordance\nwith the relevant provisions of the Treaties establishing the European\nCommunities, the Protocol on the Privileges and Immunities of the European\nCommunities, the Statutes of the Court of Justice and the texts adopted for the\npurpose of their implementation, as regards the withdrawal of immunity.\nArticle 5\nPenalties\n1.                      \nEach Member State shall take the necessary\nmeasures to ensure that the conduct referred to in Articles 2 and 3, and\nparticipating in and instigating the conduct in question, is punishable by\neffective, proportionate and dissuasive criminal penalties, including, at least\nin serious cases, penalties involving deprivation of liberty which can give\nrise to extradition.\n2.                      \nParagraph 1 shall be without prejudice to the\nexercise of disciplinary powers by the competent authorities against national\nofficials or Community officials. In determining the penalty to be imposed, the\nnational criminal courts may, in accordance with the principles of their\nnational law, take into account any disciplinary penalty already imposed on the\nsame person for the same conduct.\nArticle 6\nCriminal liability of heads of\nbusinesses\nEach Member State shall take the necessary\nmeasures to allow heads of businesses or any persons having power to take\ndecisions or exercise control within a business to be declared criminally\nliable in accordance with the principles defined by its national law in cases\nof corruption, as referred to in Article 3, by a person under their authority\nacting on behalf of the business.\nArticle 7\nJurisdiction\n1.                      \nEach Member State shall take the measures\nnecessary to establish its jurisdiction over the offences it has established in\naccordance with the obligations arising out of Articles 2, 3 and 4 where:\n(a)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 the offence is committed in whole\nor in part within its territory;\n(b)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 the offender is one of its\nnationals or one of its officials;\n(c)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 the offence is committed against\none of the persons referred to in Article 1 or a member of one of the European\nCommunity institutions referred to in Article 4 (1) who is at the same time one\nof its nationals;\n(d)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 the offender is a Community\nofficial working for a European Community institution or a body set up in\naccordance with the Treaties establishing the European Communities which has\nits headquarters in the Member State in question.\n2.                      \nEach Member State may declare, when giving the\nnotification provided for in Article 13 (2), that it will not apply or will\napply only in specific cases or conditions one or more of the jurisdiction\nrules laid down in paragraph 1 (b), (c) and (d).\nArticle 8\nExtradition and prosecution\n1.                      \nAny Member State which, under its law, does not\nextradite its own nationals shall take the necessary measures to establish its\njurisdiction over the offences it has established in accordance with the\nobligations arising out of Articles 2, 3 and 4, when committed by its own nationals\noutside its territory.\n2.                      \nEach Member State shall, when one of its\nnationals is alleged to have committed in another Member State an offence\nestablished in accordance with the obligations arising out of Articles 2, 3 and\n4 and it does not extradite that person to that other Member State solely on\nthe ground of his nationality, submit the case to its competent authorities for\nthe purpose of prosecution if appropriate. In order to enable prosecution to\ntake place, the files, information and exhibits relating to the offence shall\nbe transmitted in accordance with the procedures laid down in Article 6 of the\nEuropean Convention on Extradition of 13 December 1957. The requesting Member State shall be informed of the prosecution initiated and of its outcome.\n3.                      \nFor the purposes of this Article, the term\n\u00abnational\u00bb of a Member State shall be construed in accordance with any\ndeclaration made by that State under Article 6 (1) (b) of the European\nConvention on Extradition and with paragraph 1 (c) of that Article.\nArticle 9\nCooperation\n1.                      \nIf any procedure in connection with an offence\nestablished in accordance with the obligations arising out of Articles 2, 3 and\n4 concerns at least two Member States, those States shall cooperate effectively\nin the investigation, the prosecution and in carrying out the punishment\nimposed by means, for example, of mutual legal assistance, extradition,\ntransfer of proceedings or enforcement of sentences passed in another Member\nState.\n2.                      \nWhere more than one Member State has\njurisdiction and has the possibility of viable prosecution of an offence based\non the same facts, the Member States involved shall cooperate in deciding which\nshall prosecute the offender or offenders with a view to centralizing the\nprosecution in a single Member States where possible.\nArticle 10\nNe bis in idem\n1.                      \nMember States shall apply, in their national\ncriminal laws, the ne bis in idem rule, under which a person whose trial has\nbeen finally disposed of in a Member State may not be prosecuted in another\nMember State in respect of the same facts, provided that if a penalty was\nimposed, it has been enforced, is actually in the process of being enforced or\ncan no longer be enforced under the laws of the sentencing State.\n2.                      \nA Member State may, when giving the notification\nreferred to in Article 13 (2), declare that it shall not be bound by paragraph\n1 of this Article in one or more of the following cases:\n(a)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 if the facts which were the\nsubject of the judgment rendered abroad took place in its own territory either\nin whole or in part; in the latter case this exception shall not apply if those\nfacts took place partly in the territory of the Member State where the judgment\nwas rendered;\n(b)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 if the facts which where the\nsubject of the judgment rendered abroad constitute an offence directed against\nthe security or other equally essential interests of that Member State;\n(c)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 if the facts which were the\nsubject of the judgment rendered abroad were committed by an official of that Member State contrary to the duties of his office.\n3.                      \nIf a further prosecution is brought in a Member\nState against a person whose trial, in respect of the same facts, has been\nfinally disposed of in another Member State, any period of deprivation of\nliberty served in the latter Member State arising from those facts shall be\ndeducted from any sanction imposed. To the extent permitted by national law,\nsanctions not involving deprivation of liberty shall also be taken into account\ninsofar as they have been enforced.\n4.                      \nThe exceptions which may be the subject of a\ndeclaration under paragraph 2 shall not apply if the Member State concerned in respect of the same facts requested the other Member State to bring the\nprosecution or granted extradition of the person concerned.\n5.                      \nRelevant bilateral or multilateral agreements\nconcluded between Member States and relevant declarations shall remain\nunaffected by this Article.\nArticle 11\nInternal provisions\nNo provision in this Convention shall\nprevent Member States from adopting internal legal provisions which go beyond\nthe obligations deriving from this Convention.\nArticle 12\nCourt of Justice\n1.                      \nAny dispute between Member States on the\ninterpretation or application of this Convention which it has proved impossible\nto resolve bilaterally must in an initial stage be examined by the Council in\naccordance with the procedure set out in Title VI of the Treaty on European\nUnion with a view to reaching a solution. If no solution has been found within\nsix months, the matter may be referred to the Court of Justice of the European\nCommunities by one of the parties to the dispute.\n2.                      \nAny dispute between one or more Member States\nand the Commission of the European Communities concerning Article 1, with the\nexception of point (c), or Articles 2, 3 and 4, insofar as it concerns a\nquestion of Community law or the Communities' financial interests, or involves\nmembers of officials of Community institutions of bodies set up in accordance\nwith the Treaties establishing the European Communities, which it has proved\nimpossible to settle through negotiation, may be submitted to the Court of\nJustice by one of the parties to the dispute.\n3.                      \nAny court in a Member State may ask the Court of\nJustice to give a preliminary ruling on a matter concerning the interpretation\nof Articles 1 to 4 and 12 to 16 raised in a case pending before it and\ninvolving members or officials of Community institutions or bodies set up in\naccordance with the Treaties establishing the European Communities, acting in\nthe exercise of their functions, if it considers that a decision on that matter\nis necessary to enable it to give judgment.\n4.                      \nThe competence of the Court of Justice provided\nfor in paragraph 3 shall be subject to its acceptance by the Member State concerned in a declaration to that effect made at the time of the notification\nreferred to in Article 13 (2) or at any subsequent time.\n5.                      \nA Member State making a declaration under\nparagraph 4 may restrict the possibility of asking the Court of Justice to give\na preliminary ruling to those of its courts against the decisions of which\nthere is no judicial remedy under national law.\n6.                      \nThe Statute of the Court of Justice of the\nEuropean Community and its Rules of Procedure shall apply. In accordance with\nthose Statutes, any Member State, or the Commission, whether or not it has made\na declaration pursuant to paragraph 4, shall be entitled to submit statements\nof case or written observations to the Court of Justice in cases which arise\nunder paragraph 3.\nArticle 13\nEntry into force\n1.                      \nThis Convention shall be subject to adoption by\nthe Member States in accordance with their respective constitutional\nrequirements.\n2.                      \nMember States shall notify the Secretary-General\nof the Council of the European Union of the completion of the procedures laid\ndown by their respective constitutional requirements for adopting this\nConvention.\n3.                      \nThis Convention shall enter into force ninety\ndays after the notification, referred to in paragraph 2, by the last Member State to fulfil that formality.\n4.                      \nUntil the entry into force of this Convention,\nany Member State may, when giving the notification referred to in paragraph 2\nor at any time thereafter, declare that this Convention, with the exception of\nArticle 12 thereof, shall apply to it in its relationships with those Member\nStates which have made the same declaration. This Convention shall become\napplicable in respect of the Member State that makes such a declaration on the\nfirst day of the month following the expiry of a period of ninety days after\nthe date of deposit of its declaration.\n5.                      \nA Member State that has not made any declaration\nas referred to in paragraph 4 may apply this Convention with respect to the\nother contracting Member States on the basis of bilateral agreements.\nArticle 14\nAccession of new Member States\n1.                      \nThis Convention shall be open to accession by\nany State that becomes a member of the European Union.\n2.                      \nThe text of this Convention in the language of\nthe acceding State, drawn up by the Council of the European Union, shall be\nauthentic.\n3.                      \nInstruments of accession shall be deposited with\nthe depositary.\n4.                      \nThis Convention shall enter into force with\nrespect to any State acceding to it ninety days after the date of deposit of\nits instrument of accession or on the date of entry into force of the\nConvention if it has not already entered into force at the time of expiry of\nthe said period of ninety days.\n5.                      \nIf this Convention has not yet entered into\nforce when the instrument of accession is deposited, Article 13 (4) shall apply\nto acceding States.\nArticle 15\nReservations\n1.                      \nNo reservation shall be authorized with the\nexception of those provided for in Articles 7 (2) and 10 (2).\n2.                      \nAny Member State which has entered a reservation\nmay withdraw it at any time in whole or in part by notifying the depositary.\nWithdrawal shall take effect on the date on which the depositary receives the\nnotification.\nArticle 16\nDepositary\n1.                      \nThe Secretary-General of the Council of the\nEuropean Union shall act as depositary of this Convention.\n2.                      \nThe depositary shall publish in the Official\nJournal of the European Communities information on the progress of adoptions\nand accessions, declarations and reservations and any other notification\nconcerning this Convention.\nEn fe de lo cual, los plenipotenciarios abajo\nfirmantes suscriben el presente Convenio.\nHecho en Bruselas, el veintis\u00e9is de mayo de\nmil novecientos noventa y siete, en un ejemplar \u00fanico en lenguas alemana,\ndanesa, espa\u00f1ola, finesa, francesa, griega, inglesa, irlandesa, italiana,\nneerlandesa, portuguesa y sueca, siendo cada uno de estos textos igualmente\naut\u00e9ntico, que ser\u00e1 depositado en los archivos de la Secretar\u00eda General del\nConsejo de la Uni\u00f3n Europea.\nTil bekr\u00e6ftelse heraf har undertegnede\nbefuldm\u00e6gtigede underskrevet denne konvention.\nUdf\u00e6rdiget i Bruxelles, den seksogtyvende maj\nnitten hundrede og syvoghalvfems, i \u00e9t eksemplar p\u00e5 dansk, engelsk, finsk,\nfransk, gr\u00e6sk, irsk, italiensk, nederlandsk, portugisisk, spansk, svensk og\ntysk, hvilke tekster alle har samme gyldighed, og deponeret i arkiverne i\nGeneralsekretariatet for R\u00e5det for Den Europ\u00e6iske Union.\nZu Urkund dessen haben die Bevollm\u00e4chtigten\nihre Unterschriften unter dieses \u00dcbereinkommen gesetzt.\nGeschehen zu Br\u00fcssel am sechsundzwanzigsten\nMai neunzehnhundertsiebenundneunzig in einer Urschrift in d\u00e4nischer, deutscher,\nenglischer, finnischer, franz\u00f6sischer, griechischer, irischer, italienischer,\nniederl\u00e4ndischer, portugiesischer, schwedischer und spanischer Sprache, wobei\njeder Wortlaut gleicherma\u00dfen verbindlich ist; die Urschrift wird im Archiv des\nGeneralsekretariats des Rates der Europ\u00e4ischen Union hinterlegt.\n\u03a3\u03b5\n\u03c0\u03af\u03c3\u03c4\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd\n\u03b1\u03bd\u03c9\u03c4\u03ad\u03c1\u03c9, \u03bf\u03b9\n\u03c5\u03c0\u03bf\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03bf\u03bd\u03c4\u03b5\u03c2\n\u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03b5\u03be\u03bf\u03cd\u03c3\u03b9\u03bf\u03b9\n\u03ad\u03b8\u03b5\u03c3\u03b1\u03bd \u03c4\u03b7\u03bd \u03c5\u03c0\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ae\n\u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03ba\u03ac\u03c4\u03c9 \u03b1\u03c0\u03cc\n\u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03c3\u03b1\n\u03c3\u03cd\u03bc\u03b2\u03b1\u03c3\u03b7.\n\u0388\u03b3\u03b9\u03bd\u03b5\n\u03c3\u03c4\u03b9\u03c2\n\u0392\u03c1\u03c5\u03be\u03ad\u03bb\u03bb\u03b5\u03c2,\n\u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b5\u03af\u03ba\u03bf\u03c3\u03b9\n\u03ad\u03be\u03b9 \u039c\u03b1\u0390\u03bf\u03c5\n\u03c7\u03af\u03bb\u03b9\u03b1\n\u03b5\u03bd\u03bd\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c3\u03b9\u03b1\n\u03b5\u03bd\u03b5\u03bd\u03ae\u03bd\u03c4\u03b1 \u03b5\u03c0\u03c4\u03ac,\n\u03c3\u03b5 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03bc\u03cc\u03bd\u03bf\n\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03c4\u03c5\u03c0\u03bf, \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd\n\u03b1\u03b3\u03b3\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae,\n\u03b3\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae,\n\u03b3\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae,\n\u03b4\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae,\n\u03b5\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae, \u03b9\u03c1\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03b9\u03ba\u03ae,\n\u03b9\u03c3\u03c0\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae,\n\u03bf\u03bb\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03b9\u03ba\u03ae,\n\u03c0\u03bf\u03c1\u03c4\u03bf\u03b3\u03b1\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae,\n\u03c3\u03bf\u03c5\u03b7\u03b4\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03b9\n\u03c6\u03b9\u03bd\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03b9\u03ba\u03ae\n\u03b3\u03bb\u03ce\u03c3\u03c3\u03b1, \u03cc\u03bb\u03b1 \u03b4\u03b5\n\u03c4\u03b1 \u03ba\u03b5\u03af\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1\n\u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b5\u03be\u03af\u03c3\u03bf\u03c5\n\u03b1\u03c5\u03b8\u03b5\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac\u00b7\n\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c4\u03af\u03b8\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\n\u03c3\u03c4\u03b1 \u03b1\u03c1\u03c7\u03b5\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2\n\u0393\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u0393\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03b5\u03af\u03b1\u03c2\n\u03c4\u03bf\u03c5 \u03a3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03af\u03bf\u03c5\n\u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae\u03c2\n\u0388\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2.\nIn witness whereof, the undersigned\nPlenipotentiaries have hereunto set their hand.\nDone at Brussels, on the twenty-sixth day\nof May in the year one thousand nine hundred and ninety-seven in a single\noriginal, in the Danish, Dutch, English, Finnish, French, German, Greek, Irish,\nItalian, Portuguese, Spanish and Swedish languages, each text being equally\nauthentic, such original remaining deposited in the archives of the General\nSecretariat of the Council of the European Union.\nEn foi de quoi, les pl\u00e9nipotentiaires ont appos\u00e9 leurs\nsignatures au bas de la pr\u00e9sente convention.\nFait \u00e0 Bruxelles, le vingt-six mai mil neuf cent\nquatre-vingt-dix-sept, en un exemplaire unique, en langues allemande, anglaise,\ndanoise, espagnole, finnoise, fran\u00e7aise, grecque, irlandaise, italienne,\nn\u00e9erlandaise, portugaise et su\u00e9doise, tous ces textes faisant \u00e9galement foi,\nexemplaire qui est d\u00e9pos\u00e9 dans les archives du Secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral du Conseil\nde l'Union europ\u00e9enne.\nD\u00e1 fhian\u00fa sin, chuir na L\u00e1nchumhachtaigh th\u00edos-s\u00ednithe a\nl\u00e1mh leis an gCoibhinsi\u00fan seo.\nArna dh\u00e9anamh sa Bhruis\u00e9il, ar an s\u00e9\u00fa l\u00e1 is fiche de\nBhealtaine sa bhliain m\u00edle naoi gc\u00e9ad n\u00f3cha a seacht i scr\u00edbhinn bhunaidh\namh\u00e1in, sa Bh\u00e9arla, sa Danmhairgis, san Fhionlainnis, sa Fhraincis, sa\nGhaeilge, sa Ghearm\u00e1inis, sa Ghr\u00e9igis, san Iod\u00e1ilis, san Ollainnis, sa\nPhortaing\u00e9ilis, sa Sp\u00e1innis agus sa tSualainnis agus comh\u00fadar\u00e1s ag na t\u00e9acsanna\ni ngach ceann de na teangacha sin; d\u00e9anfar an scr\u00edbhinn bhunaidh sin a\nthaisceadh i gcartlann Ardr\u00fana\u00edocht Chomhairle on Aontais Eorpaigh.\nIn fede di che, i plenipotenziari hanno\napposto le loro firme in calce alla presente convenzione.\nFatto a Bruxelles, add\u00ec ventisei maggio\nmillenovecentonovantasette, in un esemplare unico nelle lingue danese,\nfinlandese, francese, greca, inglese, irlandese, italiana, olandese,\nportoghese, spagnola, svedese e tedesca, ciascuna di esse facente ugualmente\nfede, che \u00e8 depositato negli archivi del Segretariato generale del Consiglio\ndell'Unione europea.\nTen blijke waarvan de ondergetekende\ngevolmachtigden hun handtekening onder deze overeenkomst hebben gesteld.\nGedaan te Brussel, de zesentwintigste mei\nnegentienhonderd zevenennegentig, opgesteld in \u00e9\u00e9n exemplaar in de Deense, de\nDuitse, de Engelse, de Finse, de Franse, de Griekse, de Ierse, de Italiaanse,\nde Nederlandse, de Portugese, de Spaanse en de Zweedse taal, zijnde alle\nteksten gelijkelijk authentiek, dat wordt nedergelegd in het archief van het\nSecretariaat-generaal van de Raad van de Europese Unie.\nEm f\u00e9 do que, os plenipotenci\u00e1rios abaixo\nassinados apuseram as suas assinaturas no final da presente conven\u00e7\u00e3o.\nFeito em Bruxelas, em vinte e seis de Maio de\nmil novecentos e noventa e sete, em exemplar \u00fanico, nas l\u00ednguas alem\u00e3,\ndinamarquesa, espanhola, finlandesa, francesa, grega, inglesa, irlandesa,\nitaliana, neerlandesa, portuguesa e sueca, fazendo igualmente f\u00e9 todos os\ntextos, depositado nos arquivos do secretariado-geral do Conselho da Uni\u00e3o\nEuropeia.\nT\u00e4m\u00e4n vakuudeksi alla mainitut t\u00e4ysivaltaiset\nedustajat ovat allekirjoittaneet t\u00e4m\u00e4n yleissopimuksen.\nTehty Brysseliss\u00e4\nkahdentenakymmenenten\u00e4kuudentena p\u00e4iv\u00e4n\u00e4 toukokuuta vuonna\ntuhatyhdeks\u00e4nsataayhdeks\u00e4nkymment\u00e4seitsem\u00e4n yhten\u00e4 ainoana kappaleena\nenglannin, espanjan, hollannin, iirin, italian, kreikan, portugalin, ranskan,\nruotsin, saksan, suomen ja tanskan kielell\u00e4, ja jokainen n\u00e4ist\u00e4 teksteist\u00e4 on\nyht\u00e4 todistusvoimainen; t\u00e4m\u00e4 kappale talletetaan Euroopan unionin neuvoston\np\u00e4\u00e4sihteerist\u00f6n arkistoon.\nTill bevis p\u00e5 detta har undertecknade\nbefullm\u00e4ktigade undertecknat denna konvention.\nUtf\u00e4rdad i Bryssel den tjugosj\u00e4tte maj\nnittonhundranittiosju i ett enda original p\u00e5 danska, engelska, finl\u00e4ndska,\nfranska, grekiska, irl\u00e4ndska, italienska, nederl\u00e4ndska, portugisiska, spanska,\nsvenska och tyska, vilka samtliga texter \u00e4r lika giltiga. Originalen skall\ndeponeras i arkiven hos generalsekretariatet f\u00f6r Europeiska unionens r\u00e5d.\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Pour\nle gouvernement du royaume de Belgique\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Voor de regering van het Koninkrijk Belgi\u00eb\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 F\u00fcr die Regierung des K\u00f6nigreichs Belgien\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 For\nregeringen for Kongeriget Danmark\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 F\u00fcr\ndie Regierung der Bundesrepublik Deutschland\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u0393\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd\n\u039a\u03c5\u03b2\u03ad\u03c1\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2\n\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2\n\u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1\u03c2\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Por el Gobierno del Reino de Espa\u00f1a\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Pour\nle gouvernement de la R\u00e9publique fran\u00e7aise\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Thar ceann Rialtas na h\u00c9ireann\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 For\nthe Government of Ireland\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Per il governo della Repubblica italiana\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Pour\nle gouvernement du grand-duch\u00e9 de Luxembourg\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Voor de regering van het Koninkrijk der Nederlanden\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 F\u00fcr die Regierung der Republik \u00d6sterreich\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Pelo Governo da Rep\u00fablica Portuguesa\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Suomen\nhallituksen puolesta\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 P\u00e5 finska regeringens v\u00e4gnar\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 P\u00e5\nsvenska regeringens v\u00e4gnar\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 For the Government of the United Kingdom of Great Britain and\nNorthern Ireland\n\n\n\n\nTop  \n  "