"\nText\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n|\n\n\n\n52013PC0586\n\nRecommendation for a COUNCIL DECISION concerning the accession of Croatia to the Convention of 23 July 1990 on the elimination of double taxation in connection with the adjustment of profits of associated enterprises /* COM/2013/0586 final - 2013/ () */\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEXPLANATORY MEMORANDUM\nArticle 3(4) of the 2011 Act of Accession\nof Croatia to the European Union provides that Croatia accedes to the\nconventions and protocols listed in Annex I to the Act of Accession and that\nthose conventions and protocols shall enter into force in relation to Croatia on the date determined by the Council. According to Article 3(5) of the Act of\nAccession the Council, acting unanimously on a recommendation by the Commission\nand after consulting the European Parliament, shall decide to make all\nadjustments required by reason of the accession of Croatia to these conventions\nand protocols and to publish the adapted texts in the Official Journal of the\nEuropean Union.\nThe list of conventions and protocols in\nAnnex I to the Act of Accession includes Convention 90/436/EEC of 23 July 1990\non the elimination of double taxation in connection with the adjustment of\nprofits of associated enterprises (Arbitration Convention), the Convention of\n21 December 1995 on the accession of Austria, Finland and Sweden to the\nArbitration Convention, the Protocol of 25 May 1999 amending the Arbitration\nConvention and the Convention of 8 December 2004 on the accession of the Czech\nRepublic, Estonia, Cyprus, Latvia, Lithuania, Hungary, Malta, Poland, Slovenia\nand Slovakia to the Arbitration Convention. The Arbitration Convention was\namended by the Protocol of 25 May 1999 and the Conventions of 21 December 1995\nand of 8 December 2004. \nBulgaria and Romania acceded to the Arbitration Convention by virtue of the Act of Accession of 2005. Decision\n2008/492/EC of 23 June 2008 made the adjustments required by reason of the\naccession of Bulgaria and Romania to the Arbitration Convention and determined\nthe date of its entry into force, as amended, with relation to Bulgaria and\nRomania.\nThis Commission Recommendation for a\nCouncil Decision is intended to make the adjustments required by reason of the\naccession of Croatia to the Arbitration Convention and to determine the date of\nits entry into force, as amended, with relation to Croatia, in accordance with\nArticles 3(4) and 3(5) of the Act of Accession of 2011.\nRecommendation for a\nCOUNCIL DECISION\nconcerning the accession of Croatia to the Convention of 23 July 1990 on\nthe elimination of double taxation in connection with the adjustment of profits\nof\nassociated enterprises\nTHE COUNCIL OF THE EUROPEAN UNION,\nHaving regard to the Treaty on European\nUnion,\nHaving regard to the Treaty on the\nFunctioning of the European Union,\nHaving regard to the Act of Accession of Croatia,\nand in particular Articles 3(4) and 3(5) thereof,\nHaving regard to the recommendation from\nthe European Commission[1],\nHaving regard to the opinion of the\nEuropean Parliament[2],\nWhereas:\n(1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Convention 90/436/EEC[3] (hereafter referred to as\n\"the Arbitration Convention\") was signed at Brussels on 23 July 1990 and\nentered into force on 1 January 1995.\n(2)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 The Arbitration Convention\nwas amended by a Protocol[4]\nsigned on 25 May 1999, by a\nConvention signed on 21 December 1995[5],\na Convention signed on 8 December 2004[6],\nas well as by Decision 2008/492/EC of 23 June 2008[7].\n(3)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Article 3(4) of the Act of\nAccession of 2011[8]\nprovides that Croatia accedes to the conventions and protocols concluded\nbetween the Member States listed in Annex I to the Act of Accession. They are\nto enter into force in relation to Croatia on the date determined by the Council.\n(4)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 In accordance with Article\n3(5) of the Act of Accession of 2011 the Council is to make all adjustments\nrequired by reason of the accession to those conventions and protocols and to\npublish the adapted texts in the Official Journal of the European Union,\nHAS ADOPTED THIS DECISION: \nArticle 1\nThe\nArbitration Convention is amended as follows:\n(1) In Article 2(2), points (i) to (xxvii) are\nreplaced by the following:\n\u2018(i) in Belgium:\n(a) imp\u00f4t des personnes\nphysiques/personenbelasting\n(b) imp\u00f4t des soci\u00e9t\u00e9s/vennootschapsbelasting\n(c) imp\u00f4t des personnes\nmorales/rechtspersonenbelasting\n(d) imp\u00f4t des non-r\u00e9sidents/belasting der\nniet-verblijfhouders\n(e) taxe\ncommunale et la taxe d'agglom\u00e9ration additionnelles \u00e0 l'imp\u00f4t des personnes\nphysiques/aanvullende gemeentebelasting en agglomeratiebelasting op de\npersonenbelasting\n(ii) in Bulgaria:\n(a) \u0434\u0430\u043d\u044a\u043a \u0432\u044a\u0440\u0445\u0443 \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u043b\u0438\u0446\u0430\n(b) \u043a\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d\n\u0434\u0430\u043d\u044a\u043a\n(iii) in the Czech Republic:\n(a) da\u0148 z p\u0159ijm\u016f fyzick\u00fdch osob\n(b) da\u0148 z p\u0159ijm\u016f pr\u00e1vnick\u00fdch osob\n(iv) in Denmark:\n(a) indkomstskat til staten\n(b) den kommunale indkomstskat\n(c) den amtskommunale indkomstskat\n(v) in Germany:\n(a) Einkommensteuer\n(b) Koerperschaftsteuer\n(c) Gewerbesteuer, in so far as this tax is based\non trading profits\n(vi) in Estonia:\n(a) tulumaks\n(vii) in Ireland:\n(a) C\u00e1in Ioncaim\n(b) C\u00e1in Chorpar\u00e1ide\n(viii) in Greece:\n(a) \u03c6\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2\n\u03b5\u03b9\u03c3\u03bf\u03b4\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2\n\u03c6\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd\n\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03ce\u03c0\u03c9\u03bd \n(b) \u03c6\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2 \u03b5\u03b9\u03c3\u03bf\u03b4\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 \u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03ce\u03c0\u03c9\u03bd\n(c) \u03b5\u03b9\u03c3\u03c6\u03bf\u03c1\u03ac\n\u03c5\u03c0\u03ad\u03c1 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03ae\u03c3\u03b5\u03c9\u03bd\n\u03cd\u03b4\u03c1\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9\n\u03b1\u03c0\u03bf\u03c7\u03ad\u03c4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7\u03c2\n(ix) in Spain:\n(a) Impuesto sobre la Renta de las Personas\nFisicas\n(b) Impuesto sobre Sociedades\n(c) Impuesto sobre la Renta de no Residentes\n(x) in France:\n(a) imp\u00f4t sur le revenu\n(b) imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s\n(xi) in Croatia:\n(a) porez na dohodak\n(b) porez na dobit \n(xii) in Italy:\n(a) imposta sul reddito delle persone fisiche\n(b) imposta sul reddito delle societ\u00e0\n(c) imposta regionale sulle attivit\u00e0 produttive\n(xiii) in Cyprus:\n(a) \u03a6\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2\n\u0395\u03b9\u03c3\u03bf\u03b4\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2\n(b) \u0388\u03ba\u03c4\u03b1\u03ba\u03c4\u03b7\n\u0395\u03b9\u03c3\u03c6\u03bf\u03c1\u03ac \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd\n\u0386\u03bc\u03c5\u03bd\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 y\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1\u03c2\n(xiv)\nin Latvia:\n(a) uz\u0127\u0113mumu ien\u0101kuma nodoklis\n(b) iedz\u012bvot\u0101ju ien\u0101kuma nodoklis\n(xv)\nin Lithuania:\n(a) Gyventoj\u0173 pajam\u0173 mokestis\n(b) Pelno mokestis\n(xvi) in Luxembourg:\n(a) imp\u00f4t sur le revenu des personnes\nphysiques\n(b) imp\u00f4t sur le revenu des collectivit\u00e9s\n(c) imp\u00f4t commercial, in so far as this tax is\nbased on trading profits\n(xvii) in Hungary:\n(a) szem\u00e9lyi j\u00f6vedelemad\u00f3 \n(b) t\u00e1rsas\u00e1gi ad\u00f3 \n(c) osztal\u00e9kad\u00f3\n(xviii) in Malta:\n(a) taxxa fuq l-income\n(xix) in the Netherlands:\n(a) inkomstenbelasting\n(b) vennootschapsbelasting\n(xx) in Austria:\n(a) Einkommensteuer\n(b) K\u00f6rperschaftsteuer\n(xxi) in Poland:\n(a) podatek dochodowy od os\u00f3b fizycznych\n(b) podatek dochodowy od os\u00f3b prawnych\n(xxii) in Portugal:\n(a) imposto sobre o rendimento das pessoas\nsingulares\n(b) imposto sobre o rendimento das pessoas\ncolectivas\n(c) derrama para os munic\u00edpios sobre o imposto\nsobre o rendimento das pessoas colectivas\n(xxiii) in Romania:\n(a) impozitul pe venit\n(b) impozitul pe profit\n(c) impozitul pe veniturile ob\u021binute din\nRom\u00e2nia de nereziden\u021bi\n(xxiv) in Slovenia:\n(a) dohodnina\n(b) davek od dobi\u010dka pravnih oseb\n(xxv) in Slovakia:\n(a) da\u0148 z pr\u00edjmov pr\u00e1vnick\u00fdch os\u00f4b\n(b) da\u0148 z pr\u00edjmov fyzick\u00fdch os\u00f4b\n(xxvi) in Finland:\n(a) valtion tuloverot/de statliga inkomstskatterna\n(b) yhteis\u00f6jen tulovero/inkomstskatten f\u00f6r\nsamfund\n(c) kunnallisvero/kommunalskatten\n(d) kirkollisvero/kyrkoskatten\n(e) korkotulon l\u00e4hdevero/k\u00e4llskatten \u00e5\nr\u00e4nteinkomst\n(f) rajoitetusti verovelvollisen\nl\u00e4hdevero/k\u00e4llskatten f\u00f6r begr\u00e4nsat skattskyldig\n(xxvii) in Sweden:\n(a) statlig inkomstskatt\n(b) kupongskatt\n(c) kommunal inkomstskatt\n(xxviii) in the United Kingdom:\n(a) Income Tax\n(b) Corporation Tax.\u2019\n(2) In Article 3(1), the list is replaced by\nthe following:\n\u2018\u2013 in Belgium:\nDe Minister van Financi\u00ebn or an authorised\nrepresentative,\nLe Ministre des Finances or an authorised\nrepresentative,\n\u2013 in Bulgaria:\n\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u044a\u0440\u0430\n\u043d\u0430 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0442\u0435\n\u0438\u043b\u0438 \u043d\u0435\u0433\u043e\u0432\n\u0443\u043f\u044a\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0449\u0435\u043d\n\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b,\n\u2013 in the Czech Republic:\nMinistr financ\u00ed or an authorised\nrepresentative,\n\u2013 in Denmark:\nSkatteministeren or an authorised\nrepresentative,\n\u2013 in Germany:\nDer Bundesminister der Finanzen or an authorised\nrepresentative,\n\u2013 in Estonia:\nRahandusminister or an authorised\nrepresentative\n\u2013 in Ireland:\nThe Revenue Commissioners or an authorised\nrepresentative,\n\u2013 in Greece:\n\u039f\n\u03a5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd\n\u039f\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd or an authorised representative,\n\u2013 in Spain:\nEl Ministro de Econom\u00eda y Hacienda or an\nauthorised representative,\n\u2013 in France:\nLe Ministre charg\u00e9 du budget or an authorised\nrepresentative,\n\u2013 in Croatia: \nMinistar financija or an authorised\nrepresentative,\n\u2013 in Italy:\nIl Capo del Dipartimento per le Politiche Fiscali\nor an authorised representative,\n\u2013 in Cyprus:\n\u039f \u03a5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2 \u039f\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd or an authorised representative,\n\u2013 in Latvia:\nValsts ie\u0146\u0113mumu dienests,\n\u2013 in Lithuania:\nFinansu ministras or an authorised\nrepresentative,\n\u2013 in Luxembourg:\nLe Ministre des Finances or an authorised\nrepresentative,\n\u2013 in Hungary:\na p\u00e9nz\u00fcgyminiszter or an authorised\nrepresentative,\n\u2013 in Malta:\nil-Ministru responsabbli g\u0127all-finanzi or an\nauthorised representative,\n\u2013 in the Netherlands:\nDe Minister van Financi\u00ebn or an authorised\nrepresentative,\n\u2013 in Austria:\nDer Bundesminister f\u00fcr Finanzen or an authorised\nrepresentative,\n\u2013 in Poland:\nMinister Finans\u00f3w or an authorised\nrepresentative,\n\u2013 in Portugal:\nO Ministro das Finan\u00e7as or an authorised\nrepresentative,\n\u2013 in Romania:\nPre\u015fedintele Agen\u0163iei Na\u0163ionale\nde Administrare Fiscal\u0103 sau un reprezentant autorizat,\n\u2013 in Slovenia:\nMinistrstvo za finance or an authorised\nrepresentative,\n\u2013 in Slovakia:\nMinister financi\u00ed or an authorised\nrepresentative,\n\u2013 in Finland:\nValtiovarainministeri\u00f6 or an authorized\nrepresentative,\nFinansministeriet or an authorized\nrepresentative,\n\u2013 in Sweden:\nFinansministern or an authorized\nrepresentative,\n\u2013 in the United Kingdom:\nThe Commissioners of Inland Revenue or an\nauthorised representative.\u2019\nArticle 2\nThe texts of the Arbitration Convention and\nthe Protocol of 25 May 1999, together with the Conventions of 21 December 1995\nand of 8 December 2004 and Decision 2008/492/EC drawn up in the Croatian\nlanguage[9]\nshall be authentic under the same conditions as the other language versions of these\ntexts.\nArticle 3\nThe Arbitration Convention, as amended by\nthe Protocol of 25 May 1999, the Conventions of 21 December 1995 and of 8\nDecember 2004, Decision 2008/492/EC, as well as this Decision, enters into\nforce on XXX[date] between\nCroatia and each of the other Member States of the European Union.\nArticle 4\nThis Decision shall take effect on the day\nfollowing that of its publication in the Official Journal of the European\nUnion.\nDone at Brussels, \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 For\nthe Council\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 The\nPresident\n[1]\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 OJ L [\u2026], [\u2026], p. [\u2026].\n[2]\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 OJ L [\u2026], [\u2026], p. [\u2026].\n[3]\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Convention on the elimination of double taxation in\nconnection with the adjustment of profits of associated enterprises (OJ L 225,\n20.8.1990, p. 10).\n[4]\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Protocol amending the Convention of 23 July 1990 on\nthe elimination of double taxation in connection with the adjustment of profits\nof associated enterprises (OJ C 202, 16.7.1999, p. 1).\n[5]\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Convention on the accession of the Republic of Austria, the Republic of Finland and the Kingdom of Sweden to the Convention on the\nelimination of double taxation in connection with the adjustment of profits of\nassociated enterprises (OJ C 26, 31.1.1996, p. 1).\n[6]\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Convention on the accession of the Czech Republic,\nthe Republic of Estonia, the Republic of Cyprus, the Republic of Latvia, the\nRepublic of Lithuania, the Republic of Hungary, the Republic of Malta, the\nRepublic of Poland, the Republic of Slovenia and the Slovak Republic to the\nConvention on the elimination of double taxation in connection with the adjustment\nof profits of associated enterprise (OJ C 160, 30.6.2005, p. 1).\n[7]\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Council Decision of 23 June 2008 concerning the\naccession of Bulgaria and Romania to the Convention of 23 July 1990 on the\nelimination of double taxation in connection with the adjustment of profits of\nassociated enterprises (OJ L 174, 3.7.2008, p. 1).\n[8]\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Act concerning the conditions of accession of the Republic of   Croatia and the adjustments to the Treaty on European Union, the Treaty on\nthe Functioning of the European Union and the Treaty establishing the European\nAtomic Energy Community (OJ L 112, 24.4.2012, p. 21).\n[9]\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 The Croatian texts of the Conventions and Protocol and\nof Decision 2008/492/EC shall be published in a special edition of the Official\nJournal at a later date.\n\n\n\n\nTop  \n  "